據報日本防衛省明年增軍費預算 應對中國及北韓威脅

日本傳媒報道，日本政府計劃明年將軍費預算，增至破紀錄的逾五萬億日圓，以應對中國在日本海域附近日益頻繁活動及北韓的導彈威脅。

日本放送協會報道，防衛省計劃增加下年度的軍費預算，部分開支將用於向美國購入兩套陸上導彈防禦系統，以應對來自北韓的彈道導彈威脅。另外，亦計劃增購戰鬥機及艦載反導彈飛彈，為偏遠島嶼及水域加強防禦能力，防範中國日益頻繁的海上威脅。

這筆預算開支將令國防預算增至五萬二千九百億日元，折合大約三千八百億港元。如果撥款獲批准，將打破歷來最高的軍費開支紀錄。

共同社報道，財務相麻生太郎計劃最快今月尾，趁在北京舉行中日財長對話期間，與國務院副總理劉鶴會面，目前雙方正就此協調。

劉鶴過去一直代表中國與美國磋商經貿協議，分析相信今次麻生與劉鶴將會提到，中美貿易紛爭對全球經濟造成影響，並就此交換意見。